---
layout: page
title: <code>repository-klonen</code>
parent: Aufgaben

---
# Übung - Klonen von Repositorys


## Tipps

 * `git clone <original> <kopie>`: Klont ein Repository.
 * `git remote -v`: Zeigt auf, welchen anderen Klone bekannt sind,
   insbesondere `origin`.

## Setup

Ein Git-Repository namens `myfirstrepo` wurde bereits erstellt.
Es enthält zwei Commits.

### Verzeichnisse

 * `./` Haupverzeichnis für diese Übung 
   - `myfirstrepo/` Bereits vorhandenes Repository.
  

<!--UEB-Klonen von Repositorys--><h2>Schritt 1 - Klon durchführen</h2>

Starte im Verzeichnis `build/git-uebungen/aufgaben/repository-klonen`.

Erstelle einen Klon von `myfirstrepo` mit dem Namen `myfirstclone`.

<!--UEB-Klonen von Repositorys--><h2>Schritt 2 - Klon untersuchen</h2>

Starte im Verzeichnis `build/git-uebungen/aufgaben/repository-klonen`.

Schaue die Commits an und
zeige den Origin des Klons `myfirstclone`.
`origin` steht in der Regel für jenes Repository,
von dem geklont wurde.
Zeige dann den Status.

<!--UEB-Klonen von Repositorys--><h2>Schritt 3 - Im Klon arbeiten</h2>

Starte im Verzeichnis `build/git-uebungen/aufgaben/repository-klonen`.

Erstelle ein Commit und zeige dann den Status.

[Zur Lösung](loesung-repository-klonen.html){:style="position: fixed; right: 10px; top:60px" .btn .btn-purple}

[Zum Überblick](../../ueberblick.html){:style="visibility: hidden"}

